---
title: Nicoletto Giganti 系列翻译（六）
date: "2020-09-28T15:09:58+08:00"
tags: 
    - Historical European Martial Arts
categories: 
    - Rapier
series:
    - Nicoletto Giganti
author: Deng Yuhao
# draft: true
---

<!-- 内容放在这里 -->
## 当对方发动斩击时，用单剑进攻的正确方式
&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;从图中你会注意到，在对方发动一个高位斩击斩向你头部的同时，发动一个 stoccata（上升刺）刺向对方面部；当对方举起剑（准备发动一个斩击）时，你可以用 stoccata 进攻对方，此时对方的剑还在空中，你将会先击中对方。注意这个操作时如何完成的。无论你处于什么架势，首先上前和对方交剑（Bind），当进入距离时，若对方发动一个斩击斩向你的头部，在对方抬剑的同时，向前刺向对方面部。通过上述操作，毫无疑问你将会在对方的剑还在空中的时候就刺中他，如图例（Plate 12）中所示；刺击的同时应当将脉搏侧向内上方转，使剑身的右侧朝上（译者注：这里结合脉搏侧的运动和 plate 来看，应当是手上形成第四架势，正刃朝内，反刃朝外；而后一句的剑身右侧朝上尚且不明白是什么意思），然后伸展持剑手，同时保证一定的高度，（护手）放在自己面前，使得护手能够掩住你的头部，当对方剑落下时，无法攻击到你；因此，快速机敏的刺出剑尖是比较有效的；如果不够快，对方可能会防御，并且能够进攻到你；刺击完成后，迅速向后退到距离之外，同时保持剑对对方的威胁。
<!--more-->


![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/hopesAccount/Blog@master/Giganti/Plate_12.png)


{{<center>}} Plate 12 {{</center>}}


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;我并不想在我的第一本书中把一切斩击的应对方式都写下来，它太多了；我只为读者写下了这一种方法，因为它更实用，并且更便于理解节拍，还能够在对方发动进攻的同时进攻；在这种情况下，了解这个技术是必须的。


## 利用双手使用单剑做安全进攻的正确方式
![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/hopesAccount/Blog@master/Giganti/Plate_13.png)


{{<center>}} Plate 13 {{</center>}}


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;上图展示了一种安全的进攻方式；对方想要对这个进攻做出防守是不可能的；完成这个技术有两种方式；首先，你理应寻求机会，使你的剑与敌方的剑对等（可能是指双方此时都没有明显的优势），并将你的剑置于外侧；然后用你的剑指向对方的面部（做出要刺脸的意图），若对方并没有做出积极的防御，那么你就可以直接刺向对方的面部；就像你在第四张图（Plate 4）中看到的那样；但如果对方做出了积极且有效的防御，那就将左脚上前一步，同时将左手（默认右利手）放在你的剑的上方，两只手用力将剑尖刺向对方的胸口，同时放低护手，将对方的剑按在你的剑下，就像图中（Plate 13）展示的那样；注意，以上动作应该在一拍完成。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;其次（另一种方式），以上述方式（上一段叙述种的方式）处在架势之中，但此时你的剑置于内侧，然后做一个绕剑换边从外侧进攻，并在同一个节拍内，将左手放置剑上，同时双手用力让自己的剑击打（beat）对方的剑。击打开对方的剑后，左脚立即上步，就像图中（Plate 13）所展示的那样。注意，要想做成这项技术，必须所有动作都在一拍之内完成。总结一下，绕剑换边，左手放在剑上，同时用剑击打对方的剑，然后左脚上步。如果你没有在一拍之内完成这些动作，你将无法成功并且会将自己置于险境，因为你可能会与一些英勇的剑客对剑，他们明白如何更快且更精准的完成绕换边。因此，想要成功的运用这个技术，你必须快速且出其不意的完成它。


## 防御针对腿部斩击的正确方式
![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/hopesAccount/Blog@master/Giganti/Plate_14.png)


{{<center>}} Plate 14 {{</center>}}


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;在本节中，我们将学习如何正确的应对针对腿部的斩击，包括 mandritto（右侧发动的斩击）和 riverso（左侧发动的斩击），我不会再废口舌去阐述该如何在一拍之内防御并且进攻对方。但是我会解释为什么敌方在进攻结束后会自己撞上你的剑尖，若对方想斩向你的腿部，除了挥剑发动一个 mandritto 或是 riverso 以外，还必须延展他的步伐，前倾他的身体，同时带着他的面部向前移动。当敌方的斩击落下并斩向你（的腿部）时，你只需要抬起前腿，向后撤步，同时在节拍内刺向对方的面部，此时他不可能防御。他自己撞上了你的剑尖，同时你也没有受伤。然后你就可以向后退到距离之外了（像我之前教的那样）。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;由于本节内容非常巧妙，所以学习它是必要的，以便在图例所示的情况下能够正确的使用它。


## Inquartata 身体侧闪
![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/hopesAccount/Blog@master/Giganti/Plate_15.png)


{{<center>}} Plate 15 {{</center>}}


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;Inquartata 或者叫侧闪，对于掌控身体来说，它是必要的（必须要学的）。但在剑术学校中，它不是一个常用的技术，除了法兰西剑术学校利用它来训练身体（的控制力）。实际上，有很多的侧闪技术，或者叫它 Inquartata，但在我的第一本书中，我决定只展示三种侧闪技术，这三种是我认为最安全且最优雅的技术，就如图中（Plate 15）所示。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;首先，你应当在距离之外处于一个右脚在前的架势，同时持剑手向前伸展，剑往前伸，坚实的站在右侧（对方的左侧），同时剑尖指向敌方的面部。让敌方与你交剑，当对方快要进入距离时，做一个绕剑换边，并且做一个远一点的佯攻，当对方做出防御时，再做一次绕剑换边回到开始的位置，（你应当）做绕剑换边的同时脱离对方剑刃刺进去，如果你先做绕剑换边再进攻的话，将会使自己陷入危险的境地，因为这个动作是两拍。左腿和左肩支撑住（身体），同时转动，（右腿）越过左腿和左肩跨过去，使得你能出其不意的刺向对方的面部或者胸口（就像图中展示的那样 Plate 15），同时保持住持剑手（不要掉手），使得剑的护手能够掩住你，并且远离对方的剑。你的眼睛应该保持望向对方的面部，注意不要让你的脸随着身体而转动，那样将会让自己处于险境，并且还意识不到。上述动作完成后，应当立即退到距离之外，同时保持掩剑，通过上述方式保护你自己。


### Inquartata 身体侧闪
&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;除了进攻的方式以外，这与此前的 Inquartata 并没有什么不同。这种方法就是，注意对方（进攻时）的剑刃，从对方剑的配重球之下刺向对方，同时手腕带动手臂抬起，就像图中那样（Plate 15），在转体之后应当停下来，而不是（继续跨步）越过对方，以免卷入近身缠斗，因为这会使你自己陷入危险的境地，所以不如退到距离之外，以此保护你自己。这项 Inquartata 技术很难被防御，实际上我想说的是，只要你明智的使用它，就不可能被防御。

## 第三种 Inquartata 身体侧闪
&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;第三种 Inquartata 是三个里面最优雅且最安全的，它是这么做的。首先处于架势之中，就像之前两个一样，将剑置于右侧，同时持剑手向前伸展并保持稳定，当敌方进入距离与你交剑，且对方剑处于己方剑之上（对方有优势位）时，利用手腕做一个绕剑换边。若对方没有防御（对你的绕剑换边做出回应），那么就像图中（之前的图）那样刺向对方面部，此时你毋须再做其他事情。但如果对方防御（做出回应），此时你会发现双方的剑处于对等位置（双方都没有明显优势）。用你的剑和他的剑对抗，迫使对方也用力和你对抗，当对方施加压力时，做绕剑换边，并且在脱离交剑处于对方剑的护手之下时，像上文那样转体，出其不意的刺向他的胸口，最后出现图例（Plate 15）中展示的情况。然后像其它小节中那样，退到距离之外保护自己。


### 利用剑的对抗刺向对方胸口的巧妙方法
&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;在此前的小节当中，我展示了 Inquartata 的方法，即如何从外侧开始交剑对抗，然后从内侧进攻对方。现在我要简短的介绍如何从内侧开始（交剑对抗）并且在外侧进攻对方。首先用剑刃与对方强交剑，保持剑尖指向对方面部，同时强剑身在对方的剑之上。若对方弱于你，发动一个 stoccata（上升刺）刺向对方的面部或是胸口，他将无法防御这个刺击。若对方强于你，你感知到了对方剑对抗的压力，脱离交剑到对方剑的护手下方，使得对方的剑下坠（因为他在施加压力），此时从这个位置发动刺击，对方将无法防御（对方剑掉下去了，丢失了线路）。在同一个节拍内安全的跨步，并将你的副手放在对方的护手上，给对方三四个无法回避的刺击（对方剑的护手被你的副手抓住了）。然后像上文中那样保护你自己，退到距离之外。


### 单剑对抗中应对莽夫刺的方法
&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;剑术学校中有许多人，进攻对方时总是不顾一切的猛刺，imbroccate（下降刺），乱砍，毫无节拍可言，总是带着怒气和冲动。这些事通常会把每个优雅的剑客或是陪练弄得一团糟。因此，在这种情况下必须明白如何保护好你自己。你必须置于一个随时准备防御对方的架势之中，且处在距离之外，步伐上保守一点比大条一点要好（小步伐的容错率更高），当对方发动刺击时，比如 imbroccata（下降刺），stoccata（上升刺）或是其它相似的进攻，用强剑身击打（beat）对方的剑，然后立即延展步伐，刺向对方的胸口或是面部，之后快速抬脚回到之前的位置，将你的剑置于对方剑之上，以此保护好你自己，在这种情况下，对方如果不做绕剑换边就无法伤害到你。若对方做绕剑换边，转腕置内侧，再次用强剑身击打（beat）对方的剑，然后延展步伐刺向对方，之后同上文一样，快速抬脚向后退，同样掩剑保证自身安全。若对方还做绕剑换边（用绕剑换边回应你的击打），那么还是一样转腕做相同的事情。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;本节的内容实用性大于优雅，包含了两个节拍，当对方只做一个进攻时，你在第一个节拍内要做的动作就是防御，第二个节拍内要做的就是进攻。正如看到的那样，你已经理解了（吗？）。


## 版本控制

| 修改内容    | 时间        | 修改人   |
| :--------: | :--------:  | :-----: |
| Init       | 2020-09-28T14:30:32+08:00 | Deng |